牛扒點樣分煮幾耐等於幾成熟？

想試下學煎 但又驚煎太快會太血淋淋
想食5-6成
有無咩教學煮幾耐 幾大火會幾成熟？
或者有無專業人士講下
同埋塊扒大細會唔會影響個煮嘅時間？

燒紅隻鑊
大火
睇塊扒幾厚
落鑊後唔好反黎反去
每面煎2分半-3分鐘就得

3分鐘食well done 都得

認真呢？

你煎咪扒？一寸厚3分鐘可能都係三成熟

每邊3分鐘差唔多啦 你塊野幾厚先

睇塊扒嘅彈性
手指公掂住無名指再摸下手指公下面舊肉=6成

可能我用開

Sorry撳錯，可能我用開碳鋼鍋煎，大火分半鐘都驚熟

It's fucking RAWWWWWWW

牛扒邊會有六成熟，樓上多柒頭

Hot pan
Oliver oil
Skin side down
Butter thyme garlic
Amazing
Done

come here you fuck face

有聲

佢手掌分幾成熟個到唔係好明 點樣去度

Lemon
Black pepper

煎塊牛扒你都要扮專家，係咪要讚你好威威好識食

要自己試多幾次先知，
你屋企個火有幾猛，
個鍋傳熱度有幾高可能都同人地唔同

見人教煎3分鐘再用石紙包住再焗

講真 呢啲基本知識黎
去扒房你叫6成真係比人笑

而家有d爐係你放塊扒入去
之後揀幾成熟
佢自己會搞掂
個爐一響就食得

講真 啲人去扒房都係講medium well邊會講幾多成

其實係巴打講5~6成，點解淨係睇到6成
驗眼先啦食家

親手煎有成功感

On9仔 人地講緊自己煮又話去扒房比人笑
要扮野懶醒 自己去扒房慢慢笑人

skin side down

講真，自己係屋企對住個鑊講medium well都幾撚on9

Oliver oil

我就跟bob叔個煎法既，都係睇塊排幾厚喇，之後就煎2分半至3分鐘再反轉

去扒房呀盲撚

點解會冇六成？五之後係七？人地唔講六成唔代表冇

不如你上網查下點解得1 3 5 7 10先啦...

用手掌塊肉去感受牛扒
5成熟牛扒核心溫度大概50零度左右
岩岩好大約等於人過覺得熱但未去到接受唔到嘅溫度

如果想唔洗用腦諗，慢煮棒係唔錯選擇

又或者巴打可以參考entrecote做法
煎完一塊rib eye 後切開佢
一黎可以去除中間難咀嚼嘅根位
二黎可以check一check煎成點先serve

講緊屋企點煮呀撚樣
講乜鳩扒房

仲諗住入黎睇潮文

Season?
A touch of salt and pepper

好睇你塊扒幾厚咖喎巴打

唔好慢煮呀

唔撚準架呢個方法，個個人d肌肉結實程度都唔同，只能講靠經驗同埋睇下係咩扒/厚薄，如果冇經驗，最可靠既方法用支差燒針篤入去舊扒(深度一半)停1~2秒抆返出黎，放喺自己隻手皮膚比較薄既地方feel下個熱度(手腕背)，如果支針係微暖既話就Medium ~ Medium well,到有經驗之後煎得多，用手指篤下舊扒就知幾成熟，唔駛用針
同埋出街食扒唔好叫6成，會比人笑尻你

煎舊6成同7成出黎，唔好話你，煎果個都分唔出啦，咪撚玩啦

我食開rare, 每邊大火煎30秒至1分鐘就食

買for牛扒ge溫度計

Fucking delicious

專家可能扒房當屋企呢

佢個帖板，切完生嘢又放返塊扒落去

塊扒變咗色就食得

我試過跟佢方法整, 真係幾好味

聽完即刻識煎

其實牛排衣家野，同海鮮一樣，靚既唔洗搞甘多調味，鹽同黑白椒就ok，最多加D Rosemary番茜，甚至係超市買支Season $4X~6X一支就搞掂，只有肉質差既先要搞花臣，所以甘樣不如慳D錢去Citysuper或者其他出口店買勁靚牛排返屋企整仲好啦

插溫度計上維基對番個表
上面話6成個d真係得啖笑
利申：做過分子料理半年

睇高登

Touch of oliver oil
Hot pan
Let the pan do the work
30 seconds and upside down

我睇過一段片 係講原來不停咁反塊扒 塊扒受熱會更平均
佢仲用埋熱能黎睇
有冇人試過係咪真

個人煮法
未完全解凍就煎

其實屋企煮幾成熟唔駛問人.

你買番扒, 急凍既早一晚放番上格, 一寸以上就早好放兩晚, 如果係靚扒最好用D可以用血水分隔既盒.

食之前早兩至四個鐘放番室溫, 自己煮扒最緊要解凍做得好, 你有做下功課塊扒一定唔太差, 解凍做得好基本不敗之地. 當你每次解凍得好, 你好快掌握煎幾耐幾成熟. 無把握就預多D時間解凍.

煎扒有生鐵pan就最好, 重油熱到出煙再落扒每邊煎三十秒.
有信心可以keep住大火煎用手feel, 無既封晒邊再上碟俾佢抖抖.
再用中火每邊煎2分鐘至3分鐘, 咁根本上塊扒就3至7成熟.
煎左一次你就知大約點煎就可以煎到你想要既狀態.

試過唔得, 煎完D血水係咁出.

其實咩都試下先知咩啱自己, 每人有既工具口味都唔同, 無最好煮法.

試過有FD 安格斯十成熟但全場公認極好食. 唔駛太理人點講, 食左唔得下次就番就OK.

以前成日跟網上教學發覺多魚.

有血水先至好食,,,,唔受得就唔好食牛扒....

D血水係塊扒裏面就好食, 出晒黎塊扒乾淨淨唔得.

聲音，有！
畫面，有！

Ching到底loop左幾多年Ramsey

買厚扒
每煎一分鐘反另一面，每面煎三次
就大概5成熟左右

未煎過扒？

Yes~因為焗住其實個裏面重有熱力整熟~其實幾耐好講你舊肉本身幾厚

我以前part time
個大廚都係會煎完再焗 不過就唔係塊塊都咁做

牛扒幾成熟係睇手指

厚果d先會
薄果d基本上煎耐少少就熟撚哂
同埋一離pan就涼得好快

餐廳就分個幾款

物理上都係0-100%

Oh fucking delicious

煎完焗會好d 我新手一開始成日煎唔熟
有d位會係生肉唔食得
焗左焗會熟得平均d + 入得口

btw如果煎完fail太生唔食得 可以拎去焗爐當牛肉粒咁食

始終人人廚藝唔同